\beginsong{Dezyderata}[by={Piwnica pod baranami, Słowa: Max Ehrmann, Muzyka: P. Walewski}]
% Na podstawie https://tabs.ultimate-guitar.com/tab/piwnica-pod-baranami/dezyderata-chords-2974805
% oraz nagrania: https://www.youtube.com/watch?v=h18k4lrfsL4
\textnote{Sekwencję Ais, Ais7, h, C grać barowo (6.,7.,8. próg)}
  \beginverse*
  \[a]Dezyde\[d]rata, \[a]dezyde\[d]rata
  \endverse
  \beginverse*
  \[C]Przechodź spokojnie przez \[G]hałas i pośpiech
  i pa\[d]miętaj, jaki spokój można \[Ais]znaleźć w ciszy.
  \[Ais]O ile to możliwe bez \[Ais7]wyrzekania się siebie
  \[h]bądź na dobrej stopie ze wszyst\[C]kimi.
  \endverse
  \beginverse*
  \[a]Wypowiadaj \[d]swoją prawdę \[G]jasno i spo\[C]kojnie,
  \[F]wysłuchaj \[d]innych, \[E]nawet tępych \[a]i~nieświadomych.
  \[a]Oni też \[d]mają \[G]swoja o\[C]powieść, \[a]oni też \[d]mają o\[E]powieść
  \endverse
  \beginverse*
  \[a]Unikaj \[d]głośnych i \[a]napast\[d]liwych,
  \[a]unikaj \[d]głośnych, są u\[a]dręką ducha.
  \endverse
  \beginverse*
  \[d]Niech \[C]twoje osiągnięcia za\[G]równo jak plany
  \[d]będą dla Ciebie \[Ais]źródłem radości.
  \[Ais]Bądź ostrożny w interesach, \[Ais7]bądź ostrożny w~interesach,
  \[h]na świecie bowiem pełno o\[C]szustwa.
  \endverse
  \beginverse*
  \[a]Bądź sobą, \[d]zwłaszcza nie u\[G]dawaj u\[C]czucia.
  \[F]Ani też nie \[d]podchodź cy\[E]nicznie do mi\[a]łości,
  \[a]bo \[d]ona jest \[G]wieczna jak \[C]trawa,
  \[a]bo \[d]ona jest \[E]wieczna.
  \endverse
  \beginverse*
  \[a]Unikaj \[d]głośnych i \[a]napast\[d]liwych,
  \[a]unikaj \[d]głośnych, są u\[a]dręką ducha.
  \endverse
  \beginverse*
  \[C]Przyjmij spokojnie co ci \[G]lata doradzają
  \[d]z wdziękiem wyrzekając się \[Ais]spraw młodości.
  \[Ais]Jesteś dzieckiem wszechświata
  \[Ais7]nie mniej niż drzewa i gwiazdy,
  \[h]masz prawo być \[C]tutaj.
  \endverse
  \beginverse*
  \[a]A więc żyj w \[d]zgodzie z Bogiem, czym\[G]kolwiek On ci się wy\[C]daje,
  \[F]w zgiełkliwym \[d]pomieszaniu \[E]życia za\[a]chowaj spokój,
  \[a]w zgiełkliwym \[d]pomieszaniu \[G]życia zac\[C]howaj
  \[a]spokój
  \[d]ze swą \[E]duszą.
  \endverse
  \beginverse*
  \[a]Przy całej \[d]swej złudności, \[G]znoju i roz\[C]wianych marzeniach
  \[F]jest to piękny \[d]świat, \[E]jest to piękny świat.
  \endverse
  \beginverse*
  \[a]Znalezione \[d]w starym kościele
  Świę\[G]tego Pawła \[C]w Baltimore.
  \[F]datowane \[d]tysiąc sześćset \[E]dziewięćdziesiąty drugi rok.
  \endverse
  \beginverse*
  \lrep \[a]Przy całej \[d]swej złudności, \[G]znoju i roz\[C]wianych marzeniach
  \[F]jest to piękny \[d]świat, \[E]jest to piękny świat. \rrep \rep{2}
  \endverse
\endsong
